英國十分一恐怖分子來自伯明翰

【Now新聞台】英國國會大樓外恐襲案後，警方在伯明翰等地拘捕8人。本月初有報告指，英國全國有十分之一的恐怖分子來自伯明翰，當地更加被形容是恐怖罪行的溫床。

伯明翰位於西米德蘭茲郡，是繼倫敦後英國第二大城市，人口約為一百一十萬，其中有近兩成二人是穆斯林。

伯明翰東南部的斯帕布魯克地區，是其中一個穆斯林聚居地，佔了區內超過七成人口。有傳媒指現時每一百五十戶，只有一戶是英國本土白人。

有智庫組織本月初發表長達一千頁報告，指英國全國有十分之一的伊斯蘭恐怖分子，均是來自伯明翰五個區域，形容是恐怖罪行的溫床。

據統計，單是斯帕布魯克及周邊地區，過去二十年有26名恐怖分子被定罪，包括現年35歲的哈立德。他原本是克什米爾武裝分子，後來成為阿爾蓋達分支的成員，因為計劃策動比2005年7月英國地鐵和巴士連環爆炸更大規模的炸彈襲擊，哈立德在2013年判監18年。

伯明翰的學校教育亦面臨重大考驗，在校本條例推動多元文化包容背景下，市內多間學校幾年前亦遭伊斯蘭主義入侵，企圖讓擁有傳統穆斯林思想的人進入英國教育體系，事件被外界形容為木馬屠城，有傳個別學校更加涉嫌向學生灌輸伊斯蘭極端思想，遭英國政府勒令關閉。

係嗰邊讀緊書

巴打小心

講少d野

一陣唔知幾句 得罪真主